一人一個仲未有漢字既粵語

Yo女
Kai子
周圍wet

Hea

吞pot?

我都想知粤語點寫

迆 定類似 不過極罕見
淋bet bet

Kai=獃

sir滑梯有無？

一齊學正字
條條揈 ding
戥鄧 你唔抵

瀡？

瀡滑梯

大肚dum

你條褲「歪」咗
「dump」垃圾

圓dum dur

喫飯，又係口部...

Chik眉

半lung cunt?

sir阝
木丨

唔gur丫？

hea字係寫「休」
利申大學中文堂教嘅

好多英文嚟喎

Chok

我估格硬搵返個近義黎代入個音度既姐
好多依類字個音應該本身係語音上自然演化出黎
唔係本身有個字再讀歪組合生成

咪即係吃飯 喫同吃同音

Benz雄

古代個休字前面帶h音，其實古音可能同hea字相似
讀音唔會無中生有，通常可以對應返一個字，不過讀音會不斷演變，到最後可能同個字match唔返

我唔係指無中生有
已存在既粵語每個音每個調都已經附帶特定情感意思，比如改英文名時望住英文字母組合，唔會附帶意思，但讀音你大腦會自動聯想到特定感覺，比如同咩中文字音相似佢地又係咩意思

所以我認同新字絕對因應舊字發展出黎，但我覺得好多新字唔係由另一個字演變出黎，而係所有字同時作用下比到某個字音或詞結合起黎既音有適合表達某種感覺既獨特性，而大家容易接受而流傳開去
其實好合理，否則古代邊得咁多古字黎演變出新字，佢地創到無字借咪迫住創字
類似係 top down bottom up兩種方向演變
粵語咪好多詞，頭一個字形容詞，第二三字疊字，滑saisai, 滑lulu, 滑dudu, 黃gumgum....依類詞我相信有好多先音後借古字情況

Ps 非語言學家 純自己諗

不過hea字似乎唔係咁，因為讀音同意思都同休相似，應該係直接讀音變化演變出嚟

其實香港需要一個機構每年公佈新中文字
上面果d字用左好耐，完全解得通，應該要正式化

戇dokdok

dogdog=㞗㞗下話

巴打冇聽書啦
佢係教 HEA 係休
不過係客家定唔知潮洲話
可能係以前香港D 細路學一半唔學一半
貪得意就用黎講自己冇野做

滑lui lui/神神
黃咁咁
青bb
黑蚊蚊

click leg quark lar

Dum垃圾
求字

pea 懶嘅意思

推

你老師話想同你講聲「真乖」，有聽書

La字原來已有
𢲡住痛
好𢲡痛

揼

長知識

dom春

條條fing

Pan佢扯

c egg

應該係抌

見過揈同捹，唔知邊個先啱
等高手解答

黃黅黅
【玉篇】黅，黃色也

青陂陂
陂：繁也

黑鼆鼆
【說文】鼆，冥也

Source:

滑捋捋、滑脟脟都見過，唔知邊個啱

呢個好似係揦

齊輯輯?

其實我一路覺得，"HEA"係打錯字，真正係打"HAE"
用例子比較一下︰
Sea(海洋) = 讀作 Cee~~
Tea(茶) = 讀作 Teee~~
Pea(豌豆) = 讀作 Peee~~~
如果有個詞語叫"Hea"，根據英文發音習慣，一定讀作 "Hee~~~"，唔會係"Hair"

可能咁講好似好怪，但我覺得係打"Hae" / "Hæ"

師師縮縮

dump係英文嚟

好多時所謂正字，特別係彭志銘嗰D，都係穿鑿附會，張冠李戴

把刀寒住條頸個寒

Chic褲
休褲

蹙？

淋「支支」「bet bet」
瞓得好「lum」
隊「lum」
白「sai sai」
蛇「guea」
滑「劣劣」
ou4勻 (shake到均勻)
青「bb」
軟「lai lai」

隊冧
瞓得好腍？

Patpat

我唔係呢方面嘅專家
只係平時會睇吓
跣到大家唔好意思
同埋希望多啲專家入嚟釋疑

挨挨bung bung
一嘢fak／fuk過嚟

痾殊殊
痾betbet 定 痾beabea

bilibala

打C egg

嗶哩巴啦

ea 應該係有兩個讀法
就好似head 咁

烏wear 有無

再講就"省"你

食完野就yang

即係削滑梯

其實全部都有得寫, 但屬唐宋漢語, 到宜家有變咗讀音, 字音源頭已難追尋

就算攞番本隸韻, 都好難界定, 但如你睇唐宋文人筆記, 可以搵到啲真身

漢字裡, 唔會有音冇形

夠pot

Liu lung
𠮩𠹌